% article example for classicthesis.sty
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % KOMA-Script article scrartcl
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{classicthesis}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage[left=3cm,right=3cm]{geometry}
%\usepackage{arsclassica} % nochapters
%\usepackage[sc]{mathpazo} % use mathpazo for math fonts
%\usepackage{tgpagella} % but use tgpagella as main font
%\usepackage{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
%\usepackage[indentafter]{titlesec}
\newcommand{\bx}{\mathbf{x}}
\newcommand{\by}{\mathbf{y}}
\newcommand{\bR}{\mathbb{R}}
\newtheorem{Def}{Definiţia}[section]
\newtheorem{Ex}{Exerciţiul}[section]
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{figure}{section}
\DeclareMathOperator{\tg}{tg}
\DeclareMathOperator{\ctg}{ctg}
%\DeclareMathOperator{\ln}{ln}
%\DeclareMathSymbol{\bx}{\mathbf{x}}
%\addbibresource{biblio.bib}
\begin{document}
\title{Tema1}
\author{}
\maketitle
\begin{enumerate}
	\item Fie funcţia $f(x)=x^2+1$, $f:[0,\infty) \to \bR$.
	      \begin{enumerate}
		      \item Arătaţi că $f$ este inversabilă şi determinaţi inversa acesteia, împreună cu domeniul său;
		      \item Schiţaţi graficele lui $f$ şi $f^{-1}$ pe aceeaşi figură. Desenaţi de asemenea dreapta $y=x$. Ce se observă?
	      \end{enumerate}
	\item Presupunem că numărul de bacterii într-un vas Petri este dat de
	      \begin{equation}
		      B(t) = 10000 e^{0.1t}.
	      \end{equation}
	      \begin{enumerate}
		      \item Cîte bacterii sînt în vas cînd $t$ ia valorile $0,1,2,3,4$;
		      \item La ce moment se ating $100000$ de bacterii.
	      \end{enumerate}
	\item (Curba Beverton-Holt) Multe organisme au mortalitatea dependentă de densitate. Fie $N_b$ densitatea părinţilor şi $N_a$
	      densitatea urmaşilor.
	      \begin{enumerate}
		      \item Presupunem că mortalitatea nu depinde densitate şi că numărul de urmaşi supravieţuitori per părinte este egal cu constanta
		            $R$. Desenaţi $N_a$ în funcţie de $N_b$ (veţi obţine o dreaptă).
		      \item În cazul dependent de densitate considerăm $N_b/N_a$ ca o funcţie de $N_b$. Presupunem că graficul său este o dreaptă
		            care intersectează axa $Oy$ în $1/R$ şi trece de asemenea prin $(K,1)$. Arătaţi că
		            \begin{equation}
			            N_a=\frac{R N_b}{1+\frac{(R-1)N_b}{K}}
		            \end{equation}
		      \item Arătaţi că dacă $N_b=K$, atunci $N_a=K$. Mai mult, dacă $N_b <K$ atunci $N_b < N_a < K$ şi dacă $N_b > K$, atunci
		            $K < N_a < N_b$. Cum interpretaţi aceasta?
		      \item Desenaţi graficul lui $N_a$ pentru $R=2$ şi $K=20$. Ce se întîmplă pentru valori mari ale lui $N_b$?
	      \end{enumerate}
	\item (Ecuaţia Michaelis-Menten) Viteza unei reacţii enzimatice este determinată de formula
	      \begin{equation}
		      v=\frac{ax}{x+k},
	      \end{equation}
	      unde $x$ este concentraţia substratului,$a$ este maximul vitezei şi $k$ este concentraţia substrattului pentru care viteza este
	      $a/2$. Arătaţi că pentru a creşte viteza reacţiei de la $10\%$ la $90\%$ din viteza maximă, concentraţia trebuie crescută de $81$
	      de ori, indiferent de valoarea lui $k$.
	\item Fie funcţia
	      \begin{equation}
		      f(x) = \frac{x^n}{b^n+x^n}, x \geq 0
	      \end{equation}
	      unde $n > 0$.
	      \begin{enumerate}
		      \item Schiţaţi graficul lui $f$ pentru $b =2$ şi $n=1,2,3$;
		      \item unde se intersectează cele trei grafice?
		      \item  Ce se întîmplă cu $f(x)$ cînd $x$ creşte;
		      \item Arătaţi că $f(b)=b/2$ pentru orice $b > 0$.
	      \end{enumerate}
	\item O celulă are o formă aproximativ cilindrică. Presupunem că celula absoarbe nutrienţi într-o cantitate $k_1 S$ proporţională cu
	      suprafaţa sa şi consumă nutrienţi într-o cantitate $k_2V$proporţională cu volumul său. Luăm $k_1=12\mu M\mu m^{-2}$ şi
	      $k_2 = 2\mu M \mu m^{-3}$.
	      \begin{enumerate}
		      \item Determinaţi raza $r_0$ a celulei astfel încît rata de absorbţie coincide cu cea de consum;
		      \item Ce se întîmplă dacă raza este mai mică sau mai mare decît $r_0$;
		      \item cum afectează înălţimea cilindrului balanţa nutrienţilor.
	      \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
